【火速救兵】超水準一鏡到底 消防員有份拍

為紀念香港消防處成立150周年，香港電台電視與香港消防處攜手合作拍攝了第四輯《火速救兵》，劇集以大量第一身畫面交代消防員和救護人員的工作，使觀眾投入感大增。最新一集的《火速救兵》已於周六播出，當中以一鏡到底拍攝消防員出動的鏡頭最令人印象深刻，網民看見此超水準的認真製作都忍不住轉發片段和讚好，但呢個佳作係如何鍊成呢？

《火速救兵》專頁於昨晚向廣大粉絲公開了一鏡到底的製作花絮，原來《樹大招風》導演黃偉傑拍這個鏡頭在現場花了大半天時間準備。當中還得到真‧消防員持機拍攝協助，滑鋼柱畫面才能夠順利進行拍攝，所以成品順滑得如山水豆腐花，螢幕前觀眾看得舒暢無比。

另外，《火速救兵》製作團隊在拍攝過程中，用了大量真「火」，使真實感比後製畫面有更強感染力，絕不遜色於美劇一綫製作的水平。而歐錦棠在重頭戲「命懸一線」的片段堅持親身上陣，從畫面可見他只是單靠臂力抓實欄杆，即使有「吊威吔」等安全措施，對於演員來說其實仍然是危險萬分。但令人更感驚訝的是，歐錦棠竟然是手臂帶傷進行拍攝，實在是誠意加演技的滿分演繹。

最後，下集《火速救兵》將於今周六（10月20日）播放，如果掛住大台嘅《烈火雄心》，不妨追看《火速救兵》止止癮，因為第三集會有大家都好熟悉嘅鍾有成（王喜 飾演）啊！

好睇過美劇套chicago fire